棄考DSE做電競少女 追夢高材生盼飲頭啖湯

為咗夢想，你可以去到幾盡？為入大學，中學生在文憑試（DSE）爭個頭崩額裂，惟兩名應屆考生，為成為職業電競選手，毅然放棄學業。17歲的彭泳熙，成績一直不俗，老師更預測她物理和數學延伸部分可奪5*佳績，但她全部科目考試都缺席，就是為了追夢。

記者 李詠希
彭自從中四暑假開始打機，中五立志成為職業電競選手，現為電競女子隊Miss Ripper的成員。她說因打機成績下滑，老師不斷用DSE向她「洗腦」，反而令她猛醒，「之前以為讀書係為求知識，但原來只係為咗DSE」，故不想隨波逐流爭入大學，只想爭飲香港電競業的「頭啖湯」，「老師都有問點解唔考埋DSE先追夢，但依家香港電競起步，需要有人支持，如果做第二、第三批嘅話就會太遲」。彭指，電競要靠個人實力，更不是賺不到錢，現時開始開台直播打機，已陸續有觀眾捐款，期望盡快儲更多人氣和提升實力，令自己無悔。
另一電競女子隊Team Dream Force成員、19歲的鄧惋心，DSE期間仍參加「英雄聯盟女王盃」，雖奪得亞軍，但每周要團練4至5日，有時更練習至凌晨2時，故已放棄考入大學，「一生人讀咁多書就係為DSE，自己都覺得對屋企人唔住」。自言性格「3分鐘熱度」的她，卻不輕言放棄自己夢想，更為此與家人鬧翻，游說多次，父母態度稍為軟化，「佢哋話畀一年時間我，如果冇成績或者要解散，我就要走，搵份穩定嘅工」。

又多條on9女發夢

樓主又bin

20170505

又多條白痴文盲